[
    {
        "questionStem": "我国经济特区实行特殊的（）制度。",
        "option": [
            "政治管理",
            "社会经济",
            "经济政策和经济管理",
            "税收"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706959048704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年10月16日我国第一座高能加速器——（）对撞成功。",
        "option": [
            "上海正负离子对撞机",
            "西安正负离子对撞机",
            "北京正负电子对撞机",
            "合肥正负电子对撞机"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706799665153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会建设，必须以（）为重点。",
        "option": [
            "物质文明",
            "保障和改善民生",
            "政治文明",
            "精神文明"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706631892993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放和发展生产力的必由之路是（）",
        "option": [
            "改革",
            "发展先进的科学技术",
            "采用先进的管理方法",
            "完善社会主义经济制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706980020225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把“邓小平理论”确定为党的指导思想并写进党章是（）。",
        "option": [
            "1987年党的十三大",
            "1992年党的十四大",
            "1997年党的十五大",
            "1999年全国人大九届二次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706745139201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2022年10月16日，习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，（）的历史潮流不可阻挡，人心所向、大势所趋决定了人类前途终归光明。",
        "option": [
            "和平、发展、合作、共赢",
            "民主、和平、合作、共赢",
            "独立、发展、自主、和平",
            "改革、发展、独立、和平"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706405400576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面关于科学发展观的历史地位，说法不正确的是（）。",
        "option": [
            "科学发展观是马克思主义中国化理论成果",
            "科学发展观是中国特色社会主义理论体系的持续发展荣",
            "科学发展观是是新时代的精神旗帜",
            "科学发展观是发展中国特色社会主义必须长期坚持的指导思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706527035392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建立新型国际关系，要按照（）是关键、周边是首要、发展中国家是基础、多边是舞台的外交工作布局，建立新型国际关系。",
        "option": [
            "欧亚",
            "大国",
            "亚非拉国家",
            "美国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706241822720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2015年3月12日，习近平出席（）解放军代表团全体会议，明确提出把军民融合发展上升为国家战略。",
        "option": [
            "十二届全国人大一次会议",
            "十二届全国人大二次会议",
            "十二届全国人大三次会议",
            "十二届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706178908162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国农村实行改革后，农业现代化的发展方向不包括（）。",
        "option": [
            "商品化",
            "社会化",
            "集体化",
            "专业化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706191491072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年12月11日，中国正式成为（）成员，中国对外开放进入新的阶段。",
        "option": [
            "世界贸易组织",
            "联合国",
            "上海合作组织",
            "亚太经合组织"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706732556289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年3月25日至4月13日，（）举行。会议通过的宪法修正案明确“私营经济是社会主义公有制经济的补充”。",
        "option": [
            "七届全国人大一次会议",
            "七届全国人大二次会议",
            "七届全国人大三次会议",
            "七届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706803859457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年11月26日，新中国成立以来在中国大陆开业的第一家证券交易所——（）证券交易所正式成立。",
        "option": [
            "上海",
            "深圳",
            "广州",
            "珠海"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706816442369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706317320192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "公有制为主体，多种所有制经济共同发展这一基本经济制度的确立，是由我国的社会主义性质和初级阶段的基本国情决定的，下面关于公有制主体地位体现的表述，错误的是()",
        "option": [
            "公有资产在社会总资产中占优势",
            "国有经济要起主导作用",
            "公有资产的优势不仅要注意量的方面，还要注重质的方面",
            "就全国而言，不能有所差别"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706640281600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义初级阶段的长期性是由（）。",
        "option": [
            "跨越“卡夫丁大峡谷”进入社会主义的历史条件决定的",
            "建成社会主义所需要的物质基础所决定的",
            "我国现实的国情决定的",
            "当前时代的特点和国际环境决定的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706862579712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在党的十六大报告中提出，宏观调控的主要目标是（）",
        "option": [
            "促进经济增长",
            "增加就业",
            "稳定物价",
            "保持国际收支平衡"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706623504384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进党的政治建设、思想建设、（），把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量。",
        "option": [
            "组织建设",
            "作风建设",
            "纪律建设",
            "廉政建设"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706090827776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的全方位包括（）",
        "option": [
            "资本主义国家",
            "社会主义国家",
            "发达国家",
            "发展中国家"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706610921472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2011年7月1日，在建党90周年庆祝大会上胡锦涛提出我们党的性质和全心全意为人民服务根本宗旨的集中体现是（）",
        "option": [
            "尊重群众",
            "执政为民",
            "以人为本",
            "依靠群众"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736706598338561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "紧跟世界新军事革命加速发展的潮流，积极稳妥进行国防和军队改革，推动中国特色军事变革深入发展。就必须（）。",
        "option": [
            "坚持以创新发展军事理论为先导",
            "着力提高国防科技工业自主创新能力",
            "深入推进军队组织形态传统化",
            "构建中国特色现代军事力量体系"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706086633472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是我国建设社会主义不可逾越的一个历史阶段（）。",
        "option": [
            "它反映了社会主义替代资本主义的发展规律",
            "它反映了我国社会主义社会的特殊性",
            "它是由我国社会主义社会脱胎于半殖民地、半封建社会的历史前提所决定的",
            "它是由我国生产力落后等客观条件决定的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706870968320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化浪潮的表述，以下选项正确的是（）。",
        "option": [
            "通过对外贸易、资本流动、技术转移、提供服务、相互依存、相互联系而形成的全球范围的有机经济整体的过程",
            "是世界经济发展的重要趋势",
            "世界经济活动超越国界",
            "经济全球化是当代世界经济的重要特征之一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706699001857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年12月30日中共中央制定《关于坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的意见》，指出“（）”是中国共产党同各民主党派合作的基本方针。",
        "option": [
            "长期共存",
            "互相监督",
            "肝胆相照",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706795470848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国现代化建设中，实施可持续发展是一个重大战略。这个战略的基本思想是（）。",
        "option": [
            "正确处理速度、比例、效益的关系，走出一条速度较快、效益较好协调发展的路子",
            "切实实行经济体制从传统的计划经济体制向社会主义市场经济体制转变和经济增长方式从出粗放型向集约型转变",
            "正确处理经济建设与人、资源、环境的关系，使人口的增长与社会生产力发展相适应，经济建设与环境建设相协调",
            "把发展问题放在优先考虑的地位，实现当前发展与长远发展相结合"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706510258176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面选项中的正确观点有()。",
        "option": [
            "中国的发展离不开世界",
            "社会主义的根本任务是发展生产力",
            "发展太慢也不是社会主义",
            "生产力不包括科技学技术"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706782887936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "现代化经济体系的目的是推动经济发展（），提高全要素生产率，增强我国经济创新力和竞争力。",
        "option": [
            "质量变革",
            "利益变革",
            "效率变革",
            "动力变革"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706103410689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "40多年来正确处理好改革、发展、稳定三者关系的基本经验有（）。",
        "option": [
            "保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进",
            "把不断改善提升人民生活水平作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点",
            "把政治摆在首位作为处理改革、发展、稳定关系的灵魂",
            "把改革的力度、发展的速度和社会可承受的程度统一起来"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706136965121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出：不忘初心，方得始终。中国共产党人的初心和使命，就是（）。",
        "option": [
            "为人民服务",
            "为民族求独立",
            "为中国人民谋幸福",
            "为中华民族谋复兴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706095022081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关农村家庭联产承包责任制的特点，表述正确的是（）。",
        "option": [
            "农民获得了生产和分配的自主权",
            "促进了农业生产的发展",
            "受到农民普遍欢迎，提高了农民的劳动热情",
            "分配中采取平均主义的方式"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706942271488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想指明方向、伟大斗争提供保证，伟大工程开创新局，伟大事业凝聚力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705944027136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人民对美好生活的向往与现实之间还存在差距，现在我们主要解决的是“有没有”的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705964998656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的基本路线是以政治建设为中心。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706833219585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "稳定是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力，也是一个政党永葆生机的源泉。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706589949952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在把握世界发展大势、应对全球共同挑战、维护人类共同利益的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705973387265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党面临的最大风险和挑战是来自自身能力不足。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705998553089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大党章规定：党的基层委员会每届任期为四年。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706585755648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共”是中国共产党同各民主党派合作的基本方针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706766110721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是党的领导、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706434760705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，必须坚持厉行法治，推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706027913217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年，中央正式决定在深圳、珠海、海口、福州市兴办经济特区。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706896134145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，中华民族伟大复兴历史进程的大跨越，标志着中国踏上了实现全面建设小康社会的千年梦想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705956610048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "农村实行的包产到户、包干到户在内的各种生产责任制都是社会主义集体经济的生产责任制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持绿色发展，加快建设非主体功能区，发挥非主体功能区作为国土空间开发保护基础制度的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706036301825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从全面建成小康社会，到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国，是新时代，中国特色社会主义发展的战略安排。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706040496129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是人和社会持续发展的根本基础。",
        "option": "",
        "answer": "良好生态环境",
        "id": "1798736712977874945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是维护社会公平正义的最后一道防线。",
        "option": "",
        "answer": "公正司法",
        "id": "1798736713011429376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，加快构建以国内大循环为主体、____相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "国内国际双循环",
        "id": "1798736713003040770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持____不动摇。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1798736712906571778",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义法治国家",
        "id": "1798736712994652160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]